\documentclass{beamer}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}

\title[La bisección de $f(x)=cos($\pi$x)$ en \textsc{Beamer}]{Bisección con $f(x)=cos($\pi$x)$}
\author[D. Montesdeoca y  L. Martín]{Carmen Laura Martín González
y
David Tomás Montesdeoca Flores}
\date[11/05/14]{11 de mayo de 2014}
\usetheme{Madrid}


\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Indice}
\tableofcontents[pausesections]

\end{frame}

\section{Definición de Bisección}

\begin{frame}
\frametitle{Definición de Bisección}

Según la RAE, La bisección es la acción o efecto de bisecar,es decir, dividir a la mitad y se aplica generalmente en la división de ángulos. Aunque esta definición no se aleja mucho de la deseada, la que verdaderamente nos interesa es la siguiente:

\begin{block}{Definición aplicada}
El método de bisección es un algoritmo usado en matemáticas para llevar a cabo una búsqueda de raíces. En resumen, este método encuentra una raíz de $f(x)=0$. Este método se realiza dividiendo el intervalo a la mitad y seleccionando el subintervalo de estos que contiene la raíz, que es aquel en el que hay un cambio de signo.(Se sabe que una raíz esta en un intervalo cerrado si la función cambia de signo en los puntos extremos). Cuantas más cifras decimales queramos obtener más divisiones tendremos que realizar.
\end{block} 

\end{frame}

\section{Definición del número $\pi$}

\begin{frame}
\frametitle{Definición del número $\pi$}


\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Historia del Cálculo del número $\pi$}
\begin{block}{Tabla de decimales obtenidos}
\begin{table}{}
\begin{tabular}{lrcl}
Año   &  Nombre       &  Ordenador &  Número de decimales \\ \hline
1949  &  Reitwiesner  &  ENIAC     &  2.037  \\ \hline
1959  &  Guilloud     &  IBM 704   &  16.167  \\ \hline
1986  &  Bailey       &  CRAY-2    &  29.360.111 \\ \hline
2011  &  Kondo        &            &  10.000.000.000.000 \\ \hline
\end{tabular}
\end {table}
\end{block}
\end{frame}

\section{Algunas fórmulas que contienen el número $\pi$}
\subsection{Geometría} 

\begin{frame}
\frametitle{Algunas fórmulas que contienen el número $\pi$} 

\begin{block}{Geometría}

\begin{itemize}

  \item Longitud de la circunferencia.
  \pause
  \item Área del círculo.
  \pause
  \item Área interior de la elipse.
  \pause
  \item Área del cono.
  \pause
  \item Área de la esfera.

\end{itemize}
\end{block}

\end{frame}

\subsection{Análisis}
\begin{frame}
\frametitle{Algunas fórmulas que contienen el número $\pi$}
\begin{block}{Análisis}
\begin{itemize}
  \item Fórmula de Leibniz.
  \pause
  \item Producto de Wallis.
  \pause
  \item Fórmula de Euler.
  \pause
  \item Fórmula de Stirling.
  \pause
  \item Método de Montecarlo

\end{itemize}
\end{block}

\end{frame}

\subsection{Cálculo} 
\begin{frame}

\begin{block}{Cálculo}
\begin{itemize}
  \item Área limitada por la astroide: $\frac{3}{8}\pi a^2 $.
  \pause

  \item Área de la región comprendida por el eje X y un arco de la cicloide: $3 \pi a^2.$

\end{itemize}
\end{block}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Bibliografía}
\begin{thebibliography}
  \beamertermplatebookbibitems
  \bibitem[Internet]{wikipedia}
  {\small $es.wikipedia.org/wiki/Método\_de\_bisección\#Algoritmo$}
  
  \beamertermplatebookbibitems
  \bibitem[Internet]{Juegos de lógica}
  {\small $www.juegosdelogica.com/numero\_\pi.htm$}
  
\end{thebibliography}
\end{frame}

\end{document}
